3月打算獨遊台中，有咩地方推介同注意？

台中市中心就草悟道行下市集，公益路食野
同埋去清境撚羊，睇星星（上次去好好彩睇到滿天都係星星 ）

台中市認真冇咩好行，我諗你預兩日已經夠

逢甲狂食 高美食風 一中周圍行

我諗住去4日 唔該絲打！

食風
台中除左食係咪無野好做

去x-cube

上年十一月去左 4 日
一落機就狗衝去清境，撚下羊睇下星
第二日睇日出，返市中心
第三、四日就市中心瘋狂食野

其實綠園道係幾好行既

可以扮文青
如果你敢去遠d，可以睇花海、睇薰衣草、妖怪村、唔知乜叉森林（想去果期撞正梅雨無去到）、踩單車、撚草泥馬（唔知仲有無）⋯⋯
市內就都係果d啦，東海、逢甲、一中、綠園道（星期六日有市集，好似係）⋯⋯紙箱王無去過
台中好在物價平 平台北一大截

上年獨遊路線，巴打可參考下。
個plan基本係台灣啲朋友推薦，但每去到民宿都會問老闆有咩好玩，所以會有變。
想要埋住宿同交通可PM
但想探險feel d就自己搵

Day1 ：＠逢甲﹑東海大學﹑东海国际艺术街﹑逢甲夜市。
Day2 ：＠清境﹑清境農場 (貓行館﹑紙箱王創意園區)。 D3合歡山(星星、民宿﹑日出)
Day3 ：合歡山日出﹑＠埔里﹑日月潭﹑九族文化村（果陣裝修無去）
Day4 行程：@台中火車站﹑一中商圈﹑中友百貨(誠品書店中友店)Day5 ：彩虹眷村﹑高美濕地
Day6 ：國立自然科學博物館﹑國立台灣美術館﹑動漫彩繪市﹑台中文化創意產業園區﹑20號倉庫

唯一注意係記得起身食台灣d早餐，平靚正
Btw, 台灣人好好客，台妹望落去好撚正

諗諗下連登好似無pm

毒撚唔敢

Search過清境好似好正 但係咪離市中心好遠

想去遠d但又有d淆 第一次獨遊
Btw thank you

留名..我都係3月獨遊台中
咩都未睇

唔該哂巴打
紅字為重點

3月3-5 去，都係毒遊
我打算係市內食下行下算，有睇過點去清境南投個D遠D既地方，因為一個人又唔想坐兩三個鐘巴士所以都係下次先去

咩都未睇+1

去3日咁少

悠閒卡在手邉到都去到
這得睇清楚幾點尾班車
高美濕地幾正

上次玩到去杉林溪，忘憂森林同妖怪村

台南同高雄可唔可以問埋

上阿里山住邊好

去清境搭共乘車係咪最好 ? 1舊水個人

去六日5夜係咪太多

治安唔好？

去埋偏遠地區咪唔多
利申 9up

高雄除左食之外都係食
去西子灣租單車踩，沙灘睇日落好正，有個馬頭位影相一流

夜晚話唔出街係咪on9

台中住左1年半
有電單車

夜市商圈以外小心d就ok
夜媽媽一兩點坐的士都無咩野
不過小心d唔好咁快俾人知你係遊客就真，台灣係好多好人但係唔係無壞人 無論邊到都好都要注意自己安全呀

留名學野 黎緊暑假都會獨遊

係台中住左年半
基本上成日勁夜返屋企
除左無乜街燈
治安真係冇咩野
要膽心既 不過唔洗太緊張

因為係express 平機票, 579連稅

住得耐過你
住慣左就真係無野，不過一條友去旅行要小心d好

好難唔知 事關我d國語好廢

我都諗住呢兩日買 睇過要千零蚊

綠園道踩單車正到痴線

咁醒定d 唔好俾人開天殺價

我應該唔會去街到咁夜

岩岩買左機票

市中心搭車去要個半鐘，所以要留一晚

個日出同雲海係幾正
d 羊好污糟

叫佢跳錶，唔好聽佢講收幾錢

絲打你個時又係自己一個去？

果時同屋企人去
但係之前已經自己去過台中兩次
其實安全既，畢竟台灣都唔算危險
但係佢有部分地方街燈非常不足
有 d 又要行出馬路
記得見到太黑既路就唔好行
安全要緊

利申次次毒遊都要拎把刀仔傍身

正就唔講得，但眼神接觸果種含羞答答

你3月幾去？
我月頭去

因為我屋企人都擔心我自己一個
我自己都有d緊張
說服左排先勉強去到

我12號去

最緊要係自己小心
幾安全既國家都有壞人

紅字完全正確
加多句，絲打的話夜晚都係留返喺夜市或者商圈附近食飯，唔好去d離開大路嘅餐廳 台中好多出名cafe呀餐廳呀都隔涉，或者附近黑媽媽，果d就留返日光日白先去啦，唔好拎自己安全黎玩

諗到多一個，彩虹眷村都值得去
雖然坐巴士唔方便

喂 我2~5喎有冇興趣一齊食飯/玩？

可惜可惜 我2~5去 差成個星期

地震區

無有怕

我會架啦

3月9-12去
咩都未睇

自己一個去清境留返晚會唔會好危險
好靚好想去

民宿都未book

我都重未揀 屌

想book青年旅舍

唔係咩假期 應該仲有得揀

唔會

台中必去清境
其他是但

係plan到懶無心機揀

我都想識多啲人

我又係預計3月中獨遊台灣

第一次去旅行睇下大家有咩介紹

我都打算遲啲獨遊台中

幾多號呀

自己做左功課先

eazy job la
最緊要唔好太長
1個人會悶親

但我有d怕嘈

我反而驚我啲鼻鼾嘈到成間房啲人都訓唔到

咁你揀private room啦

我真係驚比人圍

有

台中冇捷運
但係有悠遊卡頭幾公里係免費的

台中火車站隔離有間酒店,住過覺得幾好

悠遊卡可以用係火車同公車？

去台中 3月6 出發 毒撚遊

你地話清境過一晚 有冇住宿推介？

我search清境民宿首選有好多間揀
好多都好靚

你sure? 有無睇評價同真實圖😂

官方圖緊係靚

我搵左成日都無心水 合理價 6-800蚊果d全部都係又舊又臭 住唔落 呢個價錢市區住到好好

無睇 我都係琴晚碌過下 你係邊到搵黎睇？
我有諗過朝早去晏就返市區 但又太趕咁 而且市區又無咩好玩咁

訂酒店黎講永安 大部份都係最平(同房型)

仲好多promotion , 呢期有1k 平100

平時睇tripadvisior有旅客真實圖

但民宿咁奀可能無

3月3 我台中12點8 hkexpress 落機 (2條友)

有無人夾的士

清境住太貴 唔係一班友分 差太遠

嗰陣清境住間叫玩皮家族，百零蚊hkd，去到可以幫你book埋日出團
睇完日出返去俾多幾十蚊台幣車你上清境農場
但有少少難搵，條路好冒險feel

清境黎講，我住過兩次天星山莊
唔平
不過真係好一流
附近就有 7 仔
睇星星一流，個老闆好好人
佢每晚都有 tour 教睇星星
有次上到去冇人，吹左成個鐘水
d 房都好好

btw 房冇影到，民宿隻狗張相
同佢玩左半個鐘佢留喺我間房唔願走

早你一日 sosad你地會去邊到玩

中社花海，新社古堡都值得去，
東海大學要食入面嘅雪糕，
官原眼科除咗食雪糕，嗰到啲鳳梨酥都好好食，
仲可以上山玩埋仙花棒

sor 好多相

宮原眼科好伏喎

係個景靚 雪糕無咩特別 香港holly borwn仲好食

諗住第1日落機就去清境

之後2日係番市中心食野行景點

酒店bk左逢甲果邊昌伯達行旅幾靚

台中可以搭咩交通去玩？
係咪冇捷運？

第3幅邊到黎 好靚

聽聞都冇乜特別

你地去清境會唔會去埋日月潭？
我係plan左去清境>埔里>日月潭>台中>麒麟峰温泉

真係好靚諗起愛麗絲夢遊仙境

只求清境 600-800蚊住宿 最緊要乾淨 細都唔緊要

日月譚聽講完全無野做

同埋清境去日月好似又要2粒鐘

同埋600-800價位民宿係咪無咩私隱? 想扑野都唔得好似

都唔係呀, 當景點睇下囉

宮原眼科蛋糕睇下你食咩味呀
我會推介 「茶」有關既味, 係唔錯既

holly brown 都係貴呀嘛 , 好食 D 唔出奇, 但唔同風格囉

台中 巴士首十公里免費 但要 download 台中版「公車 app」 配合使用, 佢地 D 「公車 app」 好用過狗巴好多倍

我自己上次第一次去台灣, 就係去台中四日,之後轉去台北五日
係靠 GPS + google + 「公車 app」, 完全唔會唔識路

如果你打算去台灣幾次
悠遊卡一定要買啦, 又唔係貴
用淨咪當留念, 下次再用囉

差唔多呀因為果日諗住whole day係郊區 所以想一早去清境 再去日月
下就回程去温泉 我又唔想幾日都係市區

點會呀btw你諗住過夜再睇埋日出？

毒絲台中獨遊進行中
五日全台中市區(我本身抵得悶+想慢慢逛)
一個人最大問題係想揾人傾計 所以最推薦係揾間細間、唔多人既cafe撞入去
百分之二百會俾店員/上左年紀既本地客人聊
綠園道 精誠五街都有唔少選擇

之前獨遊過日本
但語言不通既關係真係勁悶（本身都抵得悶）
所以今次揀台灣

另外想問南投客運搭到去清境之後個到係咪要再有車搭去民宿？

一般都係車站附近唔洗再轉車

諗住book你個間 未試過share room

一於到時去先 thz絲打

清境6百蚊好似ok? 係細但乾淨企理過民宿好多又夠私隱同方就腳

米咪傻啦台中公車app廢既幾時有車到站都冇

台中4日3夜，想睇景多，有咩推介？

嚟搵我

黎緊

有到站時間ga
不過有時司機會改路行 所以未必準 hoho

下？無咩？

去幾多日呀

應該係估計唔係好似狗巴咁實時，我睇台中試過完全唔岩

即日出發即日plan都得喇，台灣咁簡單

我去三次都係預計五分鐘內到
不過繁忙時間塞車就無得好講

台鐵同高鐵兩個係統來，台鐵普通鐵路平好多

有錢一定要試阿里山賓館
以前日本仔住

無咁多預算都係個幾間

宜家去睇唔到螢火蟲好似？

日月潭同清境分開兩日吧喇

台鐵就圍住個台灣既，高鐵只係西部，南港到高雄左營
同埋高鐵就快得多貴得多，台鐵就平d慢d

台中火車站就係台鐵
台中高鐵站係台鐵新烏日站轉

阿里山比日月潭值得去
不過阿里山要去到嘉義轉上去，或者你包車
同埋而家好似有限人數上去

唔洗咁麻煩
你行落去小小，有個叫干城既巴士站
有個南投客運定乜乜客運，3-400台幣有來回車飛包埋入場卷
詳情自己google睇下資料

係南投客運我都係搭佢去日明潭，日明潭大伏來

台中推薦旱溪夜市
唔係日日開，唔記得逢星期幾開
好多台灣人都會特登揸車去買野食，d野食又高質 ，又包含幾檔攤位比人玩下

Btw...忠孝夜市個人覺得麻麻地

係啦係啦
好彩我果時都冇去
想散步行下山建議去溪頭加妖怪村，都幾靚

但呢兩度係咪好遠離市區

Marked 咁逢甲夜市呢

全名：溪頭自然教育園區
你可以google睇下d相，你想去自然唔會覺得遠
不過，我印象中我係台中搭客運過去都2個鐘多d

逢甲都值得去
有d野食逢甲先有

覺得一中好過逢甲

留名6月底台中台北玩

清境都係南投客運好似

清境又有，日月潭又有，溪頭都有

LM

台中抵玩呀
D野又平 搭的士好平

好似無咩野買

3月尾一個人去7日
第一次獨遊，好緊張

七日真係太長喇...

台中俾到盡三日

睇果度過晚會好d

日月潭超伏，真係唔使去
反而清境有驚喜，上合歡山睇星星同日出好正

聽日出發台中
睇完巴打comment決定唔去日月潭了留多啲時間係清境行下影下相先

即日買都得喇，如果唔係假期既話....

上次經過日月潭全撚部都支那蟲，救命
係清境撚下羊重好

諗住三月尾去
但仲未買機票
來回千五蚊算唔算貴

好撚貴，等一蚊機票

差唔多喇，咁遲先買

無錯 信巴打講就冇錯但係去到睇唔到星/日出就真係有啲可惜

你接受到咪okay
你問我 我實話貴 我579連稅 連埋民宿先900頭

臨時有五日假又唔想嘥左佢
咁我唯有遲啲先去啦

UO有promo咪平，平日華航都係千一二蚊來回

老實講 真係睇習慣
我慣左去日本/韓國先比1千~千5黎買機票
去台灣咁近唔會洗過千落機票到
所以我同你又唔同諗法

我又係太趕嘅

咁就等promote先去啦千5蚊 分分鐘連一半洗費嫁啦

今年好小好小大陸人

我去日月潭個陣講緊三年前
呢一年都無去過台灣

踢生活背包客棧 ，一定要試下住呢間，老闆好人到仆街唔再講，會車你去玩請你食野，最緊要係咩啊，間野專請東海大學啲學生妹，好多都係校花

可惜依家先知有間咁正嘅野

有無人4月24-28會係台中 同我玩下

咁真係唔住都要去打個白鴿轉

咁遲先講！！
Book哂d住宿啦

過兩日出發 咩都未睇
一個人去

4

25-28

去到唔包車既話 搭車有排搭啊

台中公車通

係好撚正
有個職員係香港人
不過上次去住個陣同房有個台仔d鼻寒聲大到好誇張

日日都係台中

好撚慘

我遲你少少

幾號出發

12

17-22

其實都幾悶 但可以好放鬆
千祈唔好去小瑞士

點解呀
利申 諗住去

扮文青嘅話 呢本幾正

係台中 幾悶下 但巴士幾方便
美術館好多台妹睇

到時自由發揮

你去幾多日

3日台中，聽日落高雄
食緊間 魔女露露的廚房 ，環境幾好 又唔算貴

12/3 自己一個去, 乜都未plan, 錢又無唱, 乜都唔知

我都係喎

頭先睇過 係幾靚 但野食如何

份量大 抵屌 義式野，一個人600台幣有找，扒都係800有找

可能可以搵你, 一齊去bar

Bookmark定先

毒撚表示未去過bar

10號出發

附近都好多野食

你地住邊

我日日唔同

我住三日都唔同地方，逢甲果邊好唔就腳，同埋好遲先check in

我表示未去過台灣,
你想唔想去先? 我都係去過幾次

我有晚住個頭

無所謂既 食餐飯都得姐

上網睇文，呢間野東大d囡好淫
有無人住過

有住過呀
但係d女淫唔淫就唔知啦

係咪會似佢網相咁，好多男女一齊交流玩架?在common room

想太多，台中好低入住率
200蚊HK 都靚靚仔仔既住宿，一日可以得一兩間房入住

仲唸住去住，識下人玩

一齊去囉

巴打又係去台中？

Down台中公車通啦 勁準
不過台中10點幾就無車 行街要睇住時間
利申:台中讀書

逢甲多好多野食好伏
市中心屋馬 輕井澤

間rave 都好正架

咁又唔係識唔到人既
我就問到人拎電話同line

一條友台中Ing

黎左兩日 幾清閒
無乜野好做
聽日上清境住返晚睇日出

呢兩日天氣好撚差

訓唔著

Btw第一次做backpacker 第一次試自己旅行
感覺不錯 係有時悶D

小弟今日出發
話說有無咩好骨場

如果想由地方a去地方b 係咪淨係可以上網check巴士no. 喳

係咪溫差大同濕

book咗3晚台中火車站附近 用promo code
最後hkd140住3晚連早餐同單車

Google map 都幾齊，no. 個站點行去

出太陽啦今日，聞幾日落雨

落club啦屌 台中無野做

不過清景合歡山日出幾值得去

打算去

人在台中 有冇巴打一齊食去玩

記得著多啲衫 好凍

知道

唉，話咁快就玩左5日，又要番香港做奴隸

台中巴打都係坐巴去地點多?

巴士

係 冇得你簡，有錢就的士

5月要去5日4夜會唔會打風打到痴線

頭

去緊機場, 直達台中, 之後直接去清境撚羊, 返番返台中睇下有咩club/ bar 好去

巴打幾時去

四月頭去
留名抄行程

台中等公車

出發啦

全程Googlemap 無問題
買張100台幣悠遊卡 送10Km公車
用完再買新就Ok

唔係程程都係？

暫時玩左六日 買左張新既就送10K 過左10K 先扣我錢
入左400入去 覺得自己傻豬

唔放心可以入20落去 見到佢扣錢 就去買新卡

蠢左 買左一卡通

上面有巴打提左10K
巴打你自己一個？

下佢係10km以內都唔駛錢喎

一卡通都得，佢係10km內唔駛錢，唔係送10km公車囉

咁點解會扣左我錢 我明明無去遠地方

Sor 自

你搭咩路線邊度去邊度，定過左10km你唔知咋?

通常民宿個d包車會有衫借

係呀

咁好 我帶左好少衫黎

但無得退卡

點會無得退，同埋你唔會剩係去一次台灣掛...?
留黎有用既

我聽朝去合歡山睇日出, 有無人都係?

遲你一日

問過個店員嘛

一卡通好似要去服務中心先有得退....

一條友去如果淨食野同買少少手信 四日大約要準備幾多錢？

1-∞
點知你會食乜同買乜
台中物價又唔係高，又有得用atm拎錢，點答到你

淨係食野真心唔貴
最好食最出名既 屋馬
最平果個set都係兩舊港紙左右一個

食野預$500一日啦

真係好睇食乜，好似我呢d無乜要求一日用$100內食野都得

你今日係邊?

係逢甲個頭

掃左三晚逢甲 黎緊呢年 唔會再想食夜市

今日唔舒服 住係隔離都無認真行

咁Sad 一黎就唔舒服...
Takecare
明天終於返HK
完成第一次自己獨遊

感覺如何